<xml>
    <news>
        <date>10.01.2019</date>
        <time>11:22</time>
        <title>Новосибирск попал в список самых комфортных городов мира</title>
        <shortDescription>По данным мирового рейтинга, Новосибирск уступает всем российским городам, вошедшим в список.</shortDescription>
        <fullDescription>Рейтинг Quality of Life Index 2019 составлен сервисом Numbeo, в него вошли 226 городов. При его составлении учитывали покупательную способность населения, уровень безопасности жизни, качество здравоохранения, соотношение доходов и цен, уровень загрязнения окружающей среды.
            
            Всего в рейтинг попали пять российских городов. Новосибирск расположился на 206 строчке. Его обошли Екатеринбург (199 место), Москва (191 место), Санкт-Петербург (182 место). Самым комфортным российским городом признан Нижний Новгород – он на 109 строчке.
            
            Лидером мирового рейтинга стала столица Австралии – Канберра. За ней следуют Эйндховен (Нидерланды), Роли (США), Аделаида (Австралия), Цюрих (Швейцария). Последние позиции списка занимают Дакка (Бангладеш), Лагос (Нигерия), Каракас (Венесуэла).
            
            Numbeo – крупнейшая онлайн-база данных об условиях жизни в разных странах мира. Как сообщается на сайте сервиса, информация основывается на данных пользователей.
            
            Напомним, в январе Новосибирск признали одним из самых театральных городов.</fullDescription>
        <source>Источник: https://sib.fm</source>
        <croppedPicture>https://sib.fm/storage/article/January2019/htLJ4llz7xWBoMUl8uuc.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>10.01.2019</date>
        <time>10:45</time>
        <title>В Новосибирской области впервые увеличат региональный материнский капитал</title>
        <shortDescription>Общая сумма социальных выплат жителям области увеличится на 2 миллиарда рублей, однако некоторые виды поддержки сократятся.</shortDescription>
        <fullDescription>Более 15 млрд рублей социальных выплат получат в 2019 году жители Новосибирской области. В региональном правительстве отмечают, что годом ранее на эти цели выделялось 13 млрд рублей.
            
            Все областные выплаты проиндексированы на коэффициент инфляции, увеличение составит 4 %. Впервые вырастет сумма областного семейного капитала, выплачиваемого при рождении третьего ребенка. С момента введения в 2012 году он составлял 100 тысяч рублей.
            
            В то же время сократятся некоторые социальные выплаты, размер которых привязан к величине прожиточного минимума. В эту категорию входят, в том числе, ежемесячные пособия на детей. Уменьшение составит менее 200 рублей.
            
            «Изменения коснутся более 800 тысяч жителей региона, при этом уже с 3 января новосибирцы начали получать выплаты в новых размерах», – сообщил министр труда и социального развития Новосибирской области Ярослав Фролов.
            
            При этом, как отмечают региональные власти, в 2019 году будет также проведена индексация социальных выплат из федерального бюджета. Их размер будет известен после опубликования соответствующих постановлений Правительства РФ.
            
            Напомним, в октябре осуждена жительница Новосибирской области за махинации с материнским капиталом.</fullDescription>
        <source>Источник: https://sib.fm</source>
        <croppedPicture>https://sib.fm/storage/article/January2019/BLAbygF3QJy0TkWfDnm9.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>10.01.2019</date>
        <time>10:40</time>
        <title>Землетрясение произошло под Новосибирском</title>
        <shortDescription>В Новосибирской области зафиксировали землетрясение магнитудой 4,3 и интенсивностью 5,3 балла.</shortDescription>
        <fullDescription>Землетрясение произошло вечером 9 января. Эпицентр находился в 63 километрах от Новосибирска и 33 километрах от Искитима. О природном явлении сообщили в Алтае-Саянском филиале Геофизической службы РАН.
            
            Магнитуда землетрясения составила 4,3 балла, интенсивность — 5,3. Очаг находился на глубине 10 километров. По предположениям учёных, причины сейсмической активности были техногенными. Вероятно, она была вызвана обвалом сводов неиспользуемых шахт или выработок, которые привели к смещению горных пород.
            
            Как сообщает ГУ МЧС России по Новосибирской области, в населённых пунктах Искитимского района жертв и разрушений нет. Все важные объекты жизнеобеспечения работают в штатном режиме.
            
            Напомним, в феврале прошлого года сильное землетрясение напугало жителей Сузунского района.</fullDescription>
        <source>Источник: https://sib.fm</source>
        <croppedPicture>https://sib.fm/storage/article/January2019/j73ulptqOGgbvSW923BM.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>10.01.2019</date>
        <time>10:01</time>
        <title>Новосибирца не пустили в Таиланд из-за неоплаченного штрафа</title>
        <shortDescription>Житель Новосибирска не оплатил уголовный штраф, поэтому ему ограничили право выезда из страны.</shortDescription>
        <fullDescription>Пограничники не позволили 29-летнему новосибирцу улететь в Таиланд. Как сообщает региональное управление Федеральной службы судебных приставов (УФССП), мужчина был осуждён за организацию азартных игр с использованием технического оборудования вне официальной игровой зоны. Судом на него был возложен штраф в размере 25 тысяч рублей, который мужчина отказался добровольно оплачивать. За неисполнение этого требования 29-летнему новосибирцу был ограничен выезд за пределы России.
            
            Мужчина не поверил в серьёзность ограничения и решил улететь в Таиланд. Но при прохождении пограничного контроля в выезде за границу ему было отказано.
            
            «Оказавшись в столь неприятной ситуации, должник предпринял все меры, чтобы как можно скорее освободиться от обязательств. Он погасил задолженность в полном объёме и предоставил квитанцию судебному приставу-исполнителю», – сообщает пресс-служба УФССП по Новосибирской области.
            
            После полного погашения долга новосибирец смог улететь в тёплую страну.
            
            Напомним, в ноябре сибиряк откупился от жены двумя миллионами рублей после развода.</fullDescription>
        <source>Источник: https://sib.fm</source>
        <croppedPicture>https://sib.fm/storage/article/January2019/tUCBwy5Ugt95mCDSVMKt.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>10.01.2019</date>
        <time>08:31</time>
        <title>Новосибирск занял 15-е место в общероссийском кадастровом рейтинге</title>
        <shortDescription>Специалисты проанализировали публичную кадастровую карту России и составили рейтинг межевания участков по регионам.</shortDescription>
        <fullDescription>На сегодняшний день на кадастровом учёте в Росреестре стоит более 70 миллионов земельных участков. Однако в среднем по России не определены границы у 39 %, а значит их нельзя найти на публичной карте. В Новосибирской области нет межевания у 354 тысяч участков. В перспективе это не только ссоры с соседями, но и судебные тяжбы, и сложности при реализации участка. По этому показателю – 73 % межевания – Новосибирская область занимает 15-е место в общероссийском рейтинге.
            
            «Анализ показывает отсутствие какой-либо корреляции между кадастровыми данными региона и его основными показателями: площадью, уровнем дохода и численностью населения. Отсутствует и единая тенденция. Например, регионы с практически 100 % показателями – Еврейская автономная область, Мурманская область, Республика Татарстан», – отмечается в сообщении пресс-службы ЕГРП365.
            
            Отметим, что самый худший показатель в России у Тамбовской области, где границы определены лишь у 28 % участков в регионе. Среди сибирских регионов самое низкое место в рейтинге у Кемеровской области – 69-й пункт с показателем межевания в 47 %. Самое высокое место у Бурятии, где границы определены у 89 % участков.
            
            Напомним, в январе стало известно, что большинство горожан намерены обзавестись в 2019 году жильём и открыть дело.</fullDescription>
        <source>Источник: https://sib.fm</source>
        <croppedPicture>https://sib.fm/storage/article/January2019/0NNUglIrVF6QubMmjUcO.png</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>09.01.2019</date>
        <time>17:11</time>
        <title>Центр защиты прав квир-женщин начал свою работу в Новосибирске</title>
        <shortDescription>Жительницы Новосибирска, не соответствующие гетеросексуальной или цисгендерной идентичности, смогут получить бесплатную консультацию психолога и юриста, а также просто поиграть в лото в новом новосибирском центре.</shortDescription>
        <fullDescription>В Новосибирске начал свою работу Центр защиты прав квир-женщин Сибири. В нём оказывают поддержку и предоставляют полезную информацию гомо-, би-, пан- транс-женщинам и небинарным персонам из Сибири.
            
            В Центре действуют:
            
            - бесплатные и квалифицированные анонимные психологические и юридические консультации;
            - семинары и тренинги по семейному и трудовому праву;
            - предоставление информации о правах человека и способах добиться их соблюдения в России;
            - группы поддержки и взаимопомощи;
            - тренинги по снижению внутренней стигмы и личностному росту.
            Местонахождение Центра в соответствующей группе во «ВКонтакте» не указано. Чтобы узнать адрес, нужно связаться по указанным контактам.
            
            Напомним, в октябре обвиняемого в пропаганде гомосексуализма школьника признали невиновным.</fullDescription>
        <source>Источник: https://sib.fm</source>
        <croppedPicture>https://sib.fm/storage/article/January2019/V8HNVh6xO9eGxdZiXeMW.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>09.01.2019</date>
        <time>15:28</time>
        <title>Метро стало ещё популярнее среди новосибирцев</title>
        <shortDescription>За прошедший год Новосибирский метрополитен перевёз на три миллиона пассажиров больше, чем в 2017 году.</shortDescription>
        <fullDescription>За 2018 год Новосибирским метрополитеном воспользовалось 83 млн пассажиров. В 2017 году их было 80,3 млн. Больший объём перевозок был только в 2013-2014 годах. Как сообщили в пресс-службе метрополитена, объём перевозок в Новосибирском метрополитене продолжает расти с 2016 года.
            
            Среди семи российских метрополитенов по объёму перевозок Новосибирский метрополитен прочно занимает третье место после Москвы и Санкт-Петербурга.
            
            «Мы обеспечиваем высокий уровень организации движения поездов и безопасность перевозок при высокой культуре обслуживания пассажиров. Один из основных показателей стабильности работы метрополитена в организации перевозочного процесса — график движения поездов выполнен на 100 %», – Начальник МУП «Новосибирский метрополитен» Аркадий Чмыхайло.
            
            Напомним, в декабре артисты театра провели небольшой концерт в новосибирском метро в честь нового тематического вагона поезда.</fullDescription>
        <source>Источник: https://sib.fm</source>
        <croppedPicture>https://sib.fm/storage/article/January2019/Nw4Uzl9xBUIVrDJlxMtv.JPG</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>09.01.2019</date>
        <time>14:50</time>
        <title>В Новосибирске пройдёт Фестиваль нового театра</title>
        <shortDescription>11-13 января «Старый дом» и «Первый театр» приглашают новосибирцев на Фестиваль нового театра.</shortDescription>
        <fullDescription>Для самых искушённых театралов и тех, кому надоели рождественские комедии, новосибирские театры устроят культурный детокс. «Старый дом» и «Первый театр» покажут самые актуальные спектакли прошлого года, которые зрители после смогут обсудить на «постпохмельном бранче» в канун Старого Нового года.
            
            Фестиваль будет проходить три дня:
            
            11 января – «Пыль», «Старый дом» – документальный спектакль Михаила Патласова, созданный на основе интервью с новосибирцами.
            
            12 и 13 января – «Время ожидания истекло», «Первый театр» – первый в Новосибирске спектакль-променад Алексея Забегина, участники которого отправятся в путешествие по залам «Подземки».
            
            12 и 13 января – «Sociopath», «Старый дом» – постклассический «Гамлет» в стиле киберпанк, спектакль Андрея Прикотенко, вошедший в программу «Маска Плюс».
            
            13 января – «постпохмельный бранч», обсуждение спектаклей с арт-критиками, зрителями, художниками и журналистами в пространстве «FRY Street Food Pub».
            
            Напомним, в декабре Сиб.фм рассказывал о премьере «Старого дома», документальном спектакле «Пыль».</fullDescription>
        <source>Источник: https://sib.fm</source>
        <croppedPicture>https://sib.fm/storage/article/January2019/w0bbuCIINtMtoRiTgWSm.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>09.01.2019</date>
        <time>12:22</time>
        <title>Учащения пожаров удалось избежать в Новосибирской области</title>
        <shortDescription>Темпы роста числа пожаров в Новосибирской области не увеличились – об этом сообщил губернатор региона Андрей Травников.</shortDescription>
        <fullDescription>Глава Новосибирской области Андрей Травников провёл оперативное совещание, на котором подвёл итоги противопожарных мероприятий. Как сообщил губернатор, благодаря оперативным действиям число огненных ЧП в жилых домах не увеличилось.
            
            Андрей Травников также подчеркнул, что за последнее время удалось избежать трагических случаев с участием детей.
            
            «Это вовсе не означает, что мы полностью победили эту беду. Риски остаются, поэтому профилактическую противопожарную работу с тем же подходом и теми же темпами необходимо продолжать в течение всего 2019 года», – цитирует губернатора пресс-служба правительства Новосибирской области.
            
            Сейчас в профилактической противопожарной работе в Новосибирской области занято около полутора тысяч человек. С 4 января в районы с наиболее неблагоприятной пожарной обстановкой ежедневно выезжает рабочая группа ГУ МЧС.
            
            Напомним, в конце 2017 года при пожаре в Новосибирской области погибли пятеро детей.</fullDescription>
        <source>Источник: https://sib.fm</source>
        <croppedPicture>https://sib.fm/storage/article/January2019/Ht1lhSugF3W2MXcM1fzU.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>09.01.2019</date>
        <time>11:31</time>
        <title>Доктора наук из Новосибирска наградили за вклад в математику</title>
        <shortDescription>Профессор Новосибирского госуниверситета Лариса Максимова получила почётную медаль Института математики СО РАН.</shortDescription>
        <fullDescription>Ведущий научный сотрудник Института математики СО РАН, профессор НГУ Лариса Максимова награждена медалью «За выдающийся вклад в математику». Соответствующее решение принял Учёный совет Института математики имени Соболева СО РАН. Об этом сообщили на сайте СО РАН 9 января.
            
            Лариса Максимова окончила механико-математический факультет НГУ. Её специализация – математическая логика. В 2009 году Максимова стала лауреатом премии имени Мальцева. Имеет более ста научных публикаций.
            
            Как следует из протокола заседания Учёного совета ИМ СО РАН, аналогичные медали получили российский математик Виталий Бердышев, а также израильский учёный Дов М. Габбай.
            
            Напомним, в октябре 2018 года девушка-учёный из Новосибирска получила престижную женскую премию.</fullDescription>
        <source>Источник: https://sib.fm</source>
        <croppedPicture>https://sib.fm/storage/article/January2019/zlmnPlG5lnz0M45wXWve.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
</xml>
