<xml>
    <news>
        <date>19.02.2019</date>
        <time>14:25</time>
        <title>Хоккеист умер во время матча в Новосибирске</title>
        <shortDescription>В Новосибирске во время матча между любительскими командами скончался хоккеист.</shortDescription>
        <fullDescription>В Новосибирске во время матча между любительскими командами скончался хоккеист.
            
            Трагедия произошла накануне во дворце спорта «Родник», на льду в то время играли команды Ночной хоккейной лиги – «Ударник» и «Титаны». По предварительным данным, скончавшийся хоккеист играл за «Ударник».
            
            По словам очевидцев, 55-летнему мужчине стало плохо во время матча, дежурившие во дворце спорта медики не смогли ничего сделать. В региональном СУ СК РФ назначена проверка по факту случившегося.</fullDescription>
        <source>Ссылка на источник: https://riafan.ru</source>
        <croppedPicture>https://riafan.ru/uploads/2019/02/18/orig-15504621130a888c70e595d9e3d7ed19078cfd08ff.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>12.02.2019</date>
        <time>10:55</time>
        <title>Ученые нашли в Сибири новый минерал с содержанием никеля</title>
        <shortDescription>Международная группа ученых, в которую вошел доцент кафедры геологии месторождений Института горного дела Геннадий Шведов, открыла новый минерал с содержанием никеля в Иркутской области.</shortDescription>
        <fullDescription>Международная группа ученых, в которую вошел доцент кафедры геологии месторождений Института горного дела Геннадий Шведов, открыла новый минерал с содержанием никеля в Иркутской области.
            
            Как сообщили в пресс-службе Сибирского федерального университета, формулу минерала можно представить как NiBiTe. В нем доля никеля составляет 14,85%, висмута 52,87%, теллура 32,28%.
            
            Минерал назвали огнититом в честь района Иркутской области, где он был найден. По словам Геннадия Шведова, образец минерала в единственном числе находится в музее геологии в Красноярске.
            
            Ученые пока не знают, каков потенциал использования минерала. Еще предстоят масштабные исследования его свойств.</fullDescription>
        <source>Ссылка на источник: https://riafan.ru</source>
        <croppedPicture>https://riafan.ru/uploads/2019/02/12/orig-1549957279f5b4276391d469c3f3cc6aee9f50ea31.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>09.02.2019</date>
        <time>23:57</time>
        <title>Взрослый и четверо детей погибли при пожаре под Новосибирском</title>
        <shortDescription>Пять человек, среди которых четверо детей, погибли при пожаре в частном доме Краснозерского района в Новосибирской области. Об этом сообщил источник в экстренной службе.</shortDescription>
        <fullDescription>Пять человек, среди которых четверо детей, погибли при пожаре в частном доме Краснозерского района в Новосибирской области. Об этом сообщил источник в экстренной службе.
            
            В сообщении не уточняется, были ли жертвы трагедии членами одной семьи.
            
            «Погибли пять человек, четверо детей среди них», — сообщает источник.
            
            На месте происшествия продолжают работать пожарные. Возгорание к настоящему моменту не ликвидировано. В здании произошло обрушение крыши.
            
            Ранее стало известно о гибели пожилой женщины и троих ее внуков в пожаре на Кубани. Согласно предварительным данным, мать детей на некоторое время отлучилась. Один из погибших детей страдал психическим заболеванием. Он также имел пристрастие к пиротехнике. Об этом писала газета «Известия».
            
            Также ранее сообщалось о гибели троих детей при пожаре в Хабаровском крае.</fullDescription>
        <source>Ссылка на источник: https://riafan.ru</source>
        <croppedPicture>https://riafan.ru/uploads/2019/02/09/orig-154974587298a5912ea3e882ab9823d5b0bcbd9e65.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>09.02.2019</date>
        <time>13:21</time>
        <title>Пассажирский автобус столкнулся с «КамАЗом» под Новосибирском, есть жертвы</title>
        <shortDescription>На 77-м километре дороги К-19Р столкнулся пассажирский автобус Scania и груженый углем «КамАЗ», в результате ДТП погиб один человек, сообщили в ГУ МВД по Новосибирской области.</shortDescription>
        <fullDescription>На 77-м километре дороги К-19Р столкнулся пассажирский автобус Scania и груженый углем «КамАЗ», в результате ДТП погиб один человек, сообщили в ГУ МВД по Новосибирской области.
            
            Авария произошла 4 февраля возле села Владимировка. Автобус с 52 пассажирами ехал из Шерегеша, погиб 49-летний второй водитель автобуса.
            
            Остальные пассажиры не пострадали. После столкновения автобуса и грузовика на трассе высыпалось 5 тонн угля. Движение на трассе какое-то время было приостановлено. Правоохранительные органы проводят проверку, пишет «Газета Кемерова».</fullDescription>
        <source>Ссылка на источник: https://riafan.ru</source>
        <croppedPicture>https://riafan.ru/uploads/2019/02/04/orig-15492752118255efc968207ca6a9cfc84b47026d99.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>01.02.2019</date>
        <time>14:15</time>
        <title>«Гражданка СССР» впервые получила паспорт РФ в Омске</title>
        <shortDescription>Пенсионерка из Омска не успела вовремя сменить паспорт СССР на российский, 1 февраля она впервые получила документ гражданина РФ, сообщили в УМВД по региону.</shortDescription>
        <fullDescription>Пенсионерка из Омска не успела вовремя сменить паспорт СССР на российский, 1 февраля она впервые получила документ гражданина РФ, сообщили в УМВД по региону.
            
            Женщина боялась штрафа, который составляет около 3 тысяч рублей. Омичка не могла оформить пенсию и другие пособия из-за отсутствия официального документа. Как отметили в правоохранительных органах, 63-летняя женщина получила паспорт гражданина РФ.
            
            Об истории омички стало известно из региональных СМИ. Стражи порядка в рамках акции «Милосердие» без штрафа заменили женщине недействительный паспорт.</fullDescription>
        <source>Ссылка на источник: https://riafan.ru</source>
        <croppedPicture>https://riafan.ru/uploads/2019/02/01/orig-1549019237_kiev_rodina-mat_gerb-sssr_0_c1c4f8615b279766a1cb7950cbcbb370.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>26.01.2019</date>
        <time>16:33</time>
        <title>Жительница Новосибирска обвинила полицейского в нападении на ее родителей из-за собаки без намордника</title>
        <shortDescription>Жительница Новосибирска рассказала о нападении сотрудника полиции на ее родителей из-за отсутствия намордника на собаке. Соответствующий пост она опубликовала в Instagram.</shortDescription>
        <fullDescription>Жительница Новосибирска рассказала о нападении сотрудника полиции на ее родителей из-за отсутствия намордника на собаке. Соответствующий пост она опубликовала в Instagram.
            
            По словам девушки инцидент произошел 4 января около 10.45: семейная пара отправилась в аптеку на улице Титова, к ней обратился мужчина в форме сотрудника полиции, от которого исходил резкий запах алкоголя, он поинтересовался, почему собака без намордника. В тексте поста поясняется, что родители девушки взяли с собой собаку, она была на поводке, но без намордника.
            
            «Родители понимая, что он не в должном виде, резкий запах алкоголя исходящий от него, глаза «стеклянные», мимика и движения были заторможены, форменное обмундирование было на распашку, шапка набекрень, пояснили данному сотруднику, что намордник не одели на собаку, по той причине, что собака на коротком поводке и пошли в сторону нашего дома», — пишет автор сообщения.
            
            Сотрудник полиции направился за ними и напал на отца девушки, стал наносить удары руками и ногами в область головы и затылка. Мать пыталась обратить внимание прохожих на ситуацию, но «люди безразлично проходили мимо».
            
            Мужчину, который является инвалидом второй группы, забрали в отделение полиции, ему грозит до десяти лет лишения свободы по статьям 318 и 319 УК РФ. В участке ему стало плохо, однако правоохранители отказались вызвать скорую, пишет автор поста.</fullDescription>
        <source>Ссылка на источник: https://riafan.ru</source>
        <croppedPicture>https://riafan.ru/uploads/2019/02/01/orig-1549019237_kiev_rodina-mat_gerb-sssr_0_c1c4f8615b279766a1cb7950cbcbb370.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>22.01.2019</date>
        <time>08:37</time>
        <title>Взрыв произошел в отделении банка в Новосибирске</title>
        <shortDescription>Взрыв произошел в помещении с круглосуточным доступом к банкоматам банка «Открытие» в Первомайском районе Новосибирска. Об этом рассказали в региональном управлении МВД РФ.</shortDescription>
        <fullDescription>Взрыв произошел в помещении с круглосуточным доступом к банкоматам банка «Открытие» в Первомайском районе Новосибирска. Об этом рассказали в региональном управлении МВД РФ.
            
            Отмечается, что инцидент произошел рано утром во вторник. Сообщение в дежурную часть поступило 04​​​.55 (в Москве в это время было 00.55). Свидетели рассказали, о задымлении и разбитом окне в помещении круглосуточного свободного доступа отделения банка на улице Первомайская.
            
            На место прибыла следственно-оперативная группа. Как пишет РИА Новости, деньги из банкоматов не похищены. По предварительным данным, пострадавших нет. Правоохранительные органы зафиксировали поврежденное помещение, окна и поврежденные, но не вскрытые банкоматы.
            
            Возбуждено уголовное дело. В качестве одной из версий рассматривается подрыв банкомата для хищения денег, однако не исключаются и другие версии.</fullDescription>
        <source>Ссылка на источник: https://riafan.ru</source>
        <croppedPicture>https://riafan.ru/uploads/2019/01/22/orig-1548135418_bankomat_bank_dengi_1_f7eda3c4548728e77fef7efb4f4f79ae.jpg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>19.02.2019</date>
        <time>09:12</time>
        <title>Мой пушистый зверь: сибирячка спасла от гибели бельчонка и заменила ему мать</title>
        <shortDescription>Человечность проявляется в обдуманных поступках — так решила Елена Ермакова из Новосибирска, когда в одной из групп популярной социальной сети увидела призыв о помощи.</shortDescription>
        <fullDescription>Человечность проявляется в обдуманных поступках — так решила Елена Ермакова из Новосибирска, когда в одной из групп популярной социальной сети увидела призыв о помощи. Кто-то решил подобрать упавшего из гнезда бельчонка, положить его в коробку и подкинуть под двери бизнес-центра с надеждой, что малыша найдет его беличья мама или какой-то добрый человек. Федеральное агентство новостей узнало, как сложилась совместная жизнь белки и человека и к чему привели такие отношения.
            
            Все произошло в апреле, два года назад. Елена обратила внимание на призыв о помощи от некоей девушки, которая рассказала про новорожденного бельчонка, выпавшего из гнезда. Кто-то подобрал его с добрыми намерениями, но сделал только хуже, и теперь, если животному не помочь, он погибнет от голода и холода, потому что мама его уже не примет, а взять бельчонка к себе домой девушка не могла.
            
            Как и у многих людей, порыв — приютить и обогреть несчастное животное — для Елены был сиюминутным, необдуманным. Поэтому в течение первого времени девушке пришлось перечитать сотни книг, статей и брошюр, объясняющих, как ухаживать за дикими животными, оказавшимися в неволе, неоднократно обращаться с вопросами к ветеринарам и людям, которые сталкивались с подобными ситуациями.
            
            «Белочка была такой маленькой, что ее надо было кормить каждые три часа. Чтобы соблюдать режим, мне оставалось только брать ее с собой на работу, — рассказала ФАН Елена.
            
            — Пока я работала, она сидела у меня в кофте — либо в кармашке, либо в капюшоне. Так она со мной ходила до трех месяцев, пока не подросла, и мы не купили ей клетку».
            
            Своего нового друга неравнодушная девушка назвала Соней, а белка в свою очередь стала Елене, ее мужу и 10-летнему сыну настоящим другом.</fullDescription>
        <source>Ссылка на источник: https://riafan.ru</source>
        <croppedPicture>https://riafan.ru/uploads/2018/12/17/orig-1545042448100b99982a67b632c8e2f6884dd34cfb.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
    <news>
        <date>19.02.2019</date>
        <time>07:44</time>
        <title>Сельсовет под Новосибирском обязали ликвидировать угрожающую полетам самолетов свалку</title>
        <shortDescription>Новосибирский районный суд обязал ликвидировать расположенный вблизи аэропорта Толмачево (Новосибирск) полигон бытовых отходов администрацию Криводановского сельсовета.</shortDescription>
        <fullDescription>Новосибирский районный суд обязал ликвидировать расположенный вблизи аэропорта Толмачево (Новосибирск) полигон бытовых отходов администрацию Криводановского сельсовета.
            
            «Новосибирский районный суд удовлетворил исковые требования Новосибирского транспортного прокурора, обязав администрацию Криводановского сельсовета ликвидировать полигон твердых бытовых отходов в срок не позднее 6 месяцев с момента вступления в силу решения суда», — цитирует пресс-службу Западно-Сибирской транспортной прокуратуры ТАСС.
            
            Ранее прокуроры установили, что на приаэродромной территории на земельном участке Криводановского сельсовета находится привлекающий колонии птиц полигон с пищевыми отходами. Специалисты насчитали на свалке не менее 200 птиц, в том числе представляющих угрозу для пролетающих самолетов коршунов и чаек.
            
            В ходе рассмотрения дела была проведена эколого-орнитологическая экспертиза, которая установила значимое негативное влияние полигона ТБО на безопасность полетов воздушных судов, отмечает транспортная прокуратура.</fullDescription>
        <source>Ссылка на источник: https://riafan.ru</source>
        <croppedPicture>https://riafan.ru/uploads/2018/12/06/orig-1544065967a30e304b0992b5dabcb10109e03929b0.jpeg</croppedPicture>
        <picture> </picture>
    </news>
</xml>
